cityu banl 出路好唔好

我有banl offer, 究竟呢科讀咩?

前途好唔好?

Push

屌你唔撚知讀咩都報？
比offer你就更加on9

Non-Jupas入？
入面大把人係得呢科offer被逼讀
自己睇路啦

講多少少
呢科係好識做marketing既一科
前幾年jupas仲係學院制收生果時
佢地喺揀major既deadline前幾日
逐個學生打電話問入唔入
話你地個分夠拎獎學金
有銀獎 ($5000) / 金獎 ($10000)
唔知city有冇相關指引 唔比咁樣直接contact學生啦
但以我所知 dse放榜後可以調choice果幾日呢
jupas果邊係有講明唔比聯繫學生既
照道理大學入面都有相關既規矩

同埋呢
佢地網上面講既“Unique features"
好多都係取巧既

1. 美國哥倫比亞大學計劃
gpa要求極高 每年唔會多於5個學生夠分apply
另外學費+生活費極貴 就算有獎學金 你預每年都要比超過一百萬港紙
有咁既錢+高gpa 你直接去外國讀仲好
洗乜讀city

2. Double Major
基本上city商學院每個major都有得take 2nd major既
不過佢地係最多個double major既組合囉

3. 專業資格既考試
第一張叫base sas
本身有個必修既course有讀既
所以都好多人考
不過最近改左制
合格率好低好低
我個fd 19年入 sem a考
聽佢講得5分1人合格

第2張叫advanced sas
選修科之後考既external exam
要第1張pass左先考得
加上好少人take果科選修科
所以唔會太多人考
你預每個sem最多10個考 (連埋retake)

第3張叫sas em
要讀晒兩個必修科先考得既
而且讀完果兩科去考都未必夠料考到

個fd 19年non-jupas入
本身asso gpa都唔低 cgpa 3.8
最後頂唔順trans左去第科
仲要補credits要defer
你諗你啦樓豬
我就唔會推薦人入

我覺得如果做bank都有用既 不過要咁岩入埋quant嗰啲位

sas base其實又唔係太難嘅我覺得 advance macro SQL後者抽data都有用 不過除左bank big4 frm 應該無乜公司買sas睇過佢python 個elective又好似教得太淺 sas教埋em又過份左

不過呢科應該對普通bba黎講 數底要求harsh左d

d野有冇用我就唔知啦
始終唔係我讀 都係聽fd講
但網上面d野係吹大左囉

數底睇過就唔難
都係普通stat

Thx

認真答你
第一
要學SAS同VBA
如果對programming 零認知
建議可以自己了解下先 例如loop, if then else等等
如果到時先學就太遲

第二
要對stat有興趣
因為基本上啲major core離唔開stat
例如regression analysis, data mining 等

第三
讀得MS就預咗爛grade
同埋啲野比較難
我上個sem基本上冇走過堂,有温書都唔過3
最後,雖然爛曬grade,不過我覺得學啲野係幾有用

揀bom 啦
輕鬆好多

Oic thx, 大多數呢一科畢業之後多數做啲咩?

bom>banl

上面個留言唔quote了
讀stat+programming基本上係講得冇錯
不過兩頭唔到岸

stat呢就得兩個core 1個elective關事
bus stat係商院全部major都要讀既 (intro course)
regression就係ms course
最多計埋elective既survey design關stat事
不過佢果科主要教你點設計問卷+收集數據+分析結果+寫報告 統計概念既部份唔會太多
可想而之教stat教得有幾深入啦

programming部份呢
就主力教一個軟件叫sas既
好多major core都有需要用到sas
base sas, forecasting, data min, big data
elective就有advanced sas
但你可以上d求職網站 search下"sas", "fresh grad"
睇下有幾多工係要求fresh grad識sas
佢地對外promote到sas好有用 出面好多機構用
實際上得銀行係用得比較多

至於出面用得比較多既R, Python
R冇教
Python有elective 不過教得好淺

都係果句
自己睇路
non-jupas你得一個offer硬食就冇計
有其他科既勸你揀第科算

可唔可以講多少少關於bom嘅嘢例如入面係讀緊咩 普遍有咩出路 Thx

睇下cityu goop
黎緊sem b ms3252 (major core, regression)
播上年sem a舊片就算
自己諗下banl既教學質素有幾好

我都唔知
淨係覺得stat 同sas 好難
所以決定唔揀banl 做major
揀bom 就算